256g定買icloud

好難揀

128GB + iCloud

+1

留意返新機有得影raw

128GB iCloud / NAS

買nas

256gb + 2TB iCloud

你只要比較下每$storage space就得
我用緊200gb icloud
200gb icloud $23 一年276 每年每gb1.38
Pro max 128 上512 平均每GB $6.51
即係你要用4.7年先breakeven 個每gb成本
未計icloud family share storage, MacBook sync 果啲benefits
有人話會load得慢
其實佢放icloud都係idle左半年嘅野

好撚貴

Icloud

用得2TB iCloud
直接買nas 好過啦

iCloud Backup 其實快唔快？

那只是基本要買埋apple care+
仲要有mac os backup
再加NAS

留名睇icloud閃卡流出

開親Moment部機都發熱

你唔係以為256GB唔洗買iCloud 下話

如果有屋企成家都係用iPhone，iCloud family sharing 係方便過NAS 好多

利申：一家6口有老有嫩，9部apple device，用緊2TB iCloud + 8TB NAS

我都係用iCloud加NAS

128唔買icloud

2TB 唔係龍友就係真有錢人

見manager 見200GB iCloud subscription 已經覺得佢好有錢

咁你有錢既定義都幾低

屋企有windows 有mac 有ipad, iphone, android
, android tv 直接用nas唔駛煩
將來唔用iphone, 又唔駛將啲野搬黎搬去

講真 我推薦用nas多過用iCloud
先唔講第日香港iCloud會唔會搬返大陸

起碼俾apple 綁少一樣野
第時quit apple 都易啲

係呀 有咁嘅閒錢流水我就覺得有錢
利申: 車都唔捨得養

我就係256gb 都係要200gb icloud 先back up 到wtsapp.
建議128gb + 200gb iCloud

但有人話iOS 同n a s 唔係咁夾

iCloud 主要都係方便屋企人擺相
老人家鍾意影下小朋友，我兩公婆同小朋友出去都會出去影下相
擺iCloud 就齊齊有得睇
唔通叫老人家搞一大餐upload 去NAS，然後又係NAS 搵相睇咩.. 到時想send 相俾d 親朋戚友又要教一大輪

File 啊片啊係ok既
但相就真係有d kick
點都無iCloud咁好

Synology moments 同 ios photo 一樣咁用咋wor

icloub,換機唔駛煩

+1
icloud backup 一次,
再用nas backup icloud.
咁可以保障D相/片唔會loss

未敢試家庭plan
其實係點 2tb含家用 有冇方法唔俾老豆老母睇我手機嘅相/片
可唔可以唔俾其他人睇到我手機嘅野
利申：256+200 唔係咁夠用

每個人啲空間獨立架，你唔會睇到你屋企人啲野

好似你要授權先睇到你啲相,無授權就只係share個容量

留意返一般人影完raw都唔知係乜

Thank you

我揀iCloud。

因為到換下一部機，啲嘢係keep係度。但畀多錢買多128GB，下一部機係total lost，兼仲要喺新機又要畀錢買多128GB。

真係完全取代到咩

我有幾千張相 backup 冇問題

On9 又問on9嘢
每個人使用習慣都唔同 閪知你點用咩

兩樣野黎，icloud 一定要買唔洗諗，手機容量自己諗。唔好諗住用 NAS 代替 icloud，想玩多樣野就得，代替就唔得。

你點叫屋企老人家得閒就打開個moments 黎upload 相？
iCloud 就background 同你upload 晒.. 一有wifi 就自己upload

日日都自動upload
你有冇用過架

呢個 topic 都 ok 戇鳩，真心唔明竟然向今時今日用得 iphone 而唔跟 icloud。

擔心日益月增嘅iCloud 依賴性

對於未有小朋友成長相片要安全異地備份嘅individual 可能揀免費google photos 同手動backup

就係有用過先講
最基本我未試過moments 係kill app 情況下自己background upload

養架車每個月6000起跳， iCloud 每個月$23蚊，完全冇可比性。

你會唔會話每個月食多1次M記就係好有錢呀

係一次都食唔到

而家唔係可以兩部機放埋一齊
舊機過新機咩？

個流水係指多個付費 lifetime subscription 跟身
而且你對cloud storage 嘅依賴性衹會越黎越高

勁困擾...

到時爛果一下話加價唔好喊

一餐或一個月subscription 嘅價錢當然唔多
但如果你養成咗月月食到死為止仲月月越大食就小數怕長計

咁啱有新聞講美國人平均已月消費USD33 for app subscription

當中有提係唔覺唔覺加多2個subscription 就「幫」咗佢地由USD20 變30

利申: 我自己都冇幸免，養緊YouTube premium, Netflix

但cloud storage 黎講未有iCloud 年代我都叫成功backup 到個人資料嘅
我仲行得走得可以自己去手動backup 同google photos

講到尾都係廿幾蚊一個月，俾足40年都係$11040，你會唔會出雙糧就覺得自己變得好有錢

唔係話收費低就一定要用，只不過講到用iCloud 就係好捨得/好破費就吹大咗囉。

真係睇人
我128先用得32

Apple 送5gb?

對iCloud / Apple ecosystem 依賴性都係concern

講返心態 情況類似餐廳食完嘢或者每次收到pizza delivery 都打賞好豪爽嘅小費
你未必認真會同呢啲individual 比個人總資產但依然會有景仰之心

我256Gb用150Gb, 有70Gb相, whatsapp有20Gb data
Icloud用2TB
想知downgrade做128Gb會有咩實際影響, 係咪舊相全部都壓細, 連線先睇到?

我堆an機ipad日日都無痛自動upload
冇kill app

係

呢個年代無cloud 真係有啲方便
但如果用iphone真係無乜理由用其他唔用返iCloud
就算你之後轉會
都可以所有資搬走嘛

除非你話信唔過apple呢間公司啦

用apple用足40年

NAS PrivateCloud 巴絲: 有冇經常被人撞port想撞入黎? 至今仍未搞清楚放出街風險, 同點處理個風險. 所以對NAS持續觀望, 觀望再觀望

第一次聽到呢個講法
好有道理，多謝巴打分享

block晒埋支那蛾佬中東地區ip是常識

前題係iCloud唔加價，iPhone唔減價

無kill app 係重點 你要明白教育一個老人家係幾煩... 所以唔想煩就iCloud，我自己就iCloud 同NAS 都有上

用nas難保有一日隻hdd壞咗 到時要換個成本都喺返度 雖然hdd係越來越平

我個人用an機，iPad果邊真係冇留意
不過一隻Nas係一家大細所有device通殺
唔洗再分An機ios pc macbook
仲要分開買google drive OneDrive iCloud

都係78蚊咋

onedrive好過

唔係一次backup 晒，其實冇乜所謂

假設你計劃用三年
你咪計下加幾多先會三年break even

用PC Upload上個drive慢到嘔

我意思係第一部機要畀多一大舊錢買多128GB,但當你換新機時，新機都要買多128先放得落舊資料，但同時，舊機多出嚟嗰128GB嘅額外金錢就係total lost

就算減價，你點都會換機，到時一樣唔可以買最細型號，又要畀多筆錢買多啲space位。反而iCloud都仲係畀緊月費

係，我個fd用緊NAS都係見一個block一個

iPhone: 256GB - 可用177GB
iCloud: 200GB - 可用98GB

每月幾十蚊都有錢？你窮咋嘛？

知你有錢喇雞蟲龍友

可悲到

唔敢想像你平時生活係點

基本上iphone 另外有多部ipad 就用2tb 走唔甩

訓覺叉電就自己成部backup, 邊日壞左跌左都唔驚

我到依家都唔係好識用icloud
icloud 係咪會同步哂d 野?
例如我backup 左d 相上icloud, 如果係電話del 係咪icloud 同樣會del?

咁咪食左好多位都唔知

如果你有開iCloud 相片既話就係

我想問我咁既情況 係咪唔del 相既話 就算買幾大icloud 都冇用

iCloud photo 好在會留張device (resolution) optimized photo 俾你部機留底 從而慳咗位

iCloud cloud side 就full size backup

Storage recommendation 下面應該有寫會慳幾多位

如果有macbook ipad一定係icloud
用緊2TB icloud

有用2Tb icloud 同256 同已經用左144gb 啲game 好撚多gb 架
打機既人唔會夠用

驚就vpn 加 white list change default port
已經好安全，不過icloud方便唔係得相，仲有pdf，文件
，日後香港要用雲上貴州，就真係要轉nas

簡單黎講
任何情況都唔可以delete iPhone 既相

Thanksss

ic

但係icloud 好撚慢
唔知點解佢張張圖同片都幫我upload 上icloud
假設我影完段片之後即時睇番, 我都要再download 過先影

on撚99, 果一個月用左我2TB data

試下買64GB機 +2TB ICLOUD
會用到想死

相同片放 nas, 其他鳩淺媽碌放 icloud

會唔會誤放你同你老婆d 裸照比兩老同個仔睇？